#####1. ? Атомарность действий в контексте параллельного программирования означает:
*что действие не может быть в состоянии "полувыполнено". Только либо выполняется целиком, либо никак вообще*
#####2. ? Базовый приоритет в Windows формируется из:
*класса приоритета процесса и приоритета потока*
##### 3. ? "Блокирующий" (blocking) ввод-вывод подразумевает блокировку: 
*приостановку (блокировку) потока, инициировавшего операцию*
#####4. ? Будучи переведен в "приостановленное" (suspended) состояние, поток может вернуться к выполнению:
*по инициативе другого потока, явным вызовом ResumeThread()*
#####5. ? В двухуровневой системе выделяются режимы выполнения программ:
* *Режим приложения (User Mode) – ограниченный в правах*
* *Режим ядра (Kernel Mode) – привилегированный*
#####6. ? В двухуровневой системе выполнение системного вызова предполагает переключение:
*в режим ядра*
#####7. ? В двухуровневой системе прикладные процессы выполняются в режиме:
*в режиме пользователя*
#####8. ? В иерархии окон стандартных Windows-приложений элементы управления являются:
*дочерними(child)*
#####9. ? В иерархии файловой системы Windows символьные логические устройства (например Named Pipe или Mail Slot) располагаются:
*в специальном "виртуальном" каталоге с соответствующими подкаталогами*
#####10. ? В иерархически организованной файловой системе файлы идентифицируются:
*именем, уникальным в каталоге, и путем к нему, включающим имена всех вышестоящих каталогов*
#####11. ? В многопоточном Windows-приложении для сообщений создается:
*отдельные очереди для каждого потока с момента его обращения к функциям*
#####12. ? В реестре Windows предопределенным (заранее открытым) ключам верхнего уровня соответствуют:
*глобальные константы - дескрипторы(handle)*
#####13. ? В реестре Windows среди ключей верхнего уровня (включая ключи-ссылки) не присутствует:
*HKEY_CURRENT_CLASS*
#####14. ? В результате повторного вызова функции "приостановки" SuspendThread() для уже приостановленного потока:
*приостановленный поток останется в том же состоянии, но для его возобновления потребуется на одним вызов ResumeThread() больше*
#####15. ? В сообщениях WinMsg идентификатором окна-адресата является:
*дескриптор (handle) окна - HWND*
#####16. ? В состоянии "зомби" ("zombie") процесс может:
*быть окончательно удален из системы*
#####17. ? В стандартных Windows-приложениях указателями (адресами) идентифицируются:
* *объекты "критическая секция"(CRITICAL_SECTION)*
* *переменные для «безопасных» межпоточных interlocked-функций*
* *регионы и блоки памяти*
#####18. ? В число основных функций ядра ОС не включается:
* *компиляция исходных текстов системных библиотек и утилит*
* *управление графиков рабочего времени*
* *уравление конфигурациями среды посредством интерпретируемых скриптов*
#####В файловых системах FAT** каждый файл организован в виде: 
*односвязного списка кластеров*
#####19. ? В Windows все объекты-окна идентифицируются:
*дескрипторами (handle) HWND*
#####20. ? В Windows динамическое изменение приоритета относительно базового уровня происходит при:
*поступлении сообщений в очередь потока*
#####21. ? В Windows для закрытия ранее открытого файла служит системная функция:
*CloseHandle()*
#####22. ? В Windows для описания параметров безопасности защищаемого объекта, включая идентификаторы владельца и права доступа, используется "закрытая" структура:
*Security descriptor (SD)*
#####23. ? В Windows для получения разделяемой памяти (shared memory) через отображение файлов (file mapping) необходимо:
*создать отображение файла, открыть его несколькими процессами и затем спроецировать в их адресные пространства*
#####24. ? В Windows для создания нового файла служит системная функция:
*CreateFile()*
#####25. ? В Windows для удаления существующего файла можно воспользоваться функцией:
*CreateFile() (функция стандартной библиотеки – unlink, а не Unlink)*
#####26. ? В Windows дочерние окна – элементы управления в качестве источников событий для родительского окна идентифицируются:
*идентификаторами, уникальными в рамках приложения*
#####27. ? В Windows идентификатором каждой асинхронной (overlapped) операции ввода-вывода служит:
*структура OVERLAPPED*
#####28. ? В Windows используется распределение памяти:
*странично-сегментное*
#####29. ? В Windows класс приоритета (priority class) присваивается:
*процессу в целом*
#####30. ? В Windows механизм отображения файлов не позволяет:
*автоматически преобразовывать содержимое памяти и файла*
#####31. ? В Windows не предусмотрен контроль окончания и результативности асинхронных (overlapped) операций с помощью:
*проверки валидности значения дескриптора файла*
#####32. ? В Windows обращение с запросом к любому драйверу устройства выполняет функция:
*DeviceIoControl()*
#####33. ? В Windows обращения к уже открытым файлам (например, в функциях ввода-вывода) осуществляются посредством:
*дескрипторов (handle)*
#####34. ? В Windows объект "отображение файла" (File Mapping) идентифицируется:
*именем и дескриптором(handle)*
#####35. ? В Windows объект, позволяющий после перехода его в состояние "signaled" многократно синхронизировать по нему функции WaitFor**():
*Waitable Timer, но только с "ручным сбросом"*
#####36. ? В Windows объект, позволяющий синхронизировать по нему нескольких функций WaitFor**() одновременно:
*Event, но только с "ручным сбросом" и в сочетании с функцией PulseEvent()*
#####37. ? В Windows объект "поток" (thread) идентифицируется:
*идентификатором ID и дескрипторами Handle*
#####38. ? В Windows объект "поток" (thread) создается:
*из подпрограммы(функции)*
#####39. ? В Windows объект "процесс" (process) идентифицируется:
*идентификатором ID и дескрипторaми Handle*
#####40. ? В Windows объект "процесс" (process) создается:
*из исполняемого файла в двоичном формате*
#####41. ? В Windows переключение "нитей" (fiber) выполняется:
*по инициативе активной нити, между нитями одного потока(thread)*
#####42. ? В Windows переключение потоков (thread) происходит:
*между всеми готовыми к исполнения потоками системы на основании их приоритетов*
#####43. ? В Windows позиция в файле, с которой начинается "перекрывающаяся" (overlapped) операция ввода-вывода, задается:
*полями структуры OVERLAPPED*
#####44. ? В Windows попытка неоднократного входа в критическую секцию CRITICAL_SECTION в цикле приводит к:
*к успешному повторному входу в секцию с наращиванием счетчика "вложенности вхождений"(цикл озночается, что все попытки делаются в рамках одног ои того же потока)*
#####45. ? В Windows попытка неоднократного захвата объекта Semaphore приводит к:
*к обычному поведению семафора: при ненулевом значении счетчика - его уменьшение, при нулевом - блокировка*
#####46. ? В Windows после изменения базового приоритета новое значение сохраняется:
*неопределенно долго до следующего явного изменения*
#####47. ? В Windows процессы могут иметь "кучи" (heap) для динамического выделения памяти:
*одну "кучу" по умолчанию и произвольное число явно создаваемых "куч"*
#####48. ? В Windows результатом попытки создать отображение (file mapping), указав пустое (NULL) имя файла, будет:
*использование для отображения файла подкачки (page file)*
#####49. ? В Windows среди дескрипторов стандартных (стандартно открытых) потоков ввода-вывода отсутствует имеющие числовое значение:
*все перечисленные присутствуют в системе (перечислены: 0, 1, 2, 3)*
#####50. ? В Windows среди типов графических контекстов не предусмотрены:
*контекст процесса*
#####51. ? В Windows структура SECURITY_ATTRIBUTES, передаваемая по указателю в системные вызовы, создающие объекты, служит для:
*связывание объекта с его описателем(дескриптором безопасности)*
#####52. ? В Windows существующий (созданный или открытый) графический контекст идентифицируется:
*дескриптором(handle) - HDC*
#####53. ? В Windows точкой входа в модуль DLL служит функция:
*DllMain()*
#####54. ? В Windows число потоков, одновременно находящихся в активном (running) состоянии:
*не более числа процессоров(ядер процессорово) в системе*
#####55. ? Величина Tick для системного таймера Windows составляет:
*1 миллисекунду*
#####56. ? Возможность выполнения заданных операций конкретным процессом над конкретным объектом управляется:
*правами*
#####57. ? Выбор применяемых прав доступа для процесса учитывает:
*пользователя(владельца) процесса*
#####58. ? Выбор соответствующего инструмента для отображения того или иного элемента графического примитива из числа зарегистрированных в графическом контексте осуществляется:
*автоматически*
#####59. ? Выгрузка модуля DLL производится:
*при обнулении счетчика привязок(загрузок) модуля*
#####60. ? Вытесняющий (preemtive) тип многозадачности предполагает:
*приостановку и вытеснение задач из числа активных*
#####61. ? Графический контекст в памяти по окончании использования необходимо:
*удалить (delete)*
#####62. ? Графический контекст окна по окончании использования необходимо:
*освободить(release)*
#####63. ? Графический контекст устройства по окончании использования необходимо:
*удалить(delete)*
#####64. ? Графический контекст, созданный или полученный одним из потоков, доступен без дополнительных действий:
*всем потокам процесса*
#####65. ? Графический манипулятор "мышь" для операционной системы является логическим устройством такого типа:
*символьным с последовательным доступом*
#####66. ? Дескрипторы (Handle) объектов являются в Windows уникальными:
*только в пределах одного процесса*
#####67. ? Динамический приоритет в Windows позволяет:
*ускорить реакцию на события*
#####68. ? Для идентификации ключа реестра при его открытии используются:
*имя ключа и дескриптор вышестоящего ключа(уже открытого)(близкая аналогия с полным путем к файлу)*
#####69. ? Для идентификации нитей (fiber) служат:
*указатели void* *
#####70. ? Для идентификации объектов "задание" (job) служат:
*имена и дескрипторы HANDLE*
#####71. ? Для идентификации объектов "Critical Section" используются:
*указатель на структуру CRITICAL_SECTION в адресном пространстве процесса*
#####72. ? Для идентификации объектов Event используются:
*дескриптор(handle) и необязательное имя(допускаются безымянные события, их нельзя открыть по имени)*
#####73. ? Для идентификации объектов Mutex используются:
*дескриптор(handle) и необязательное имя(допускаются безымянные события, их нельзя открыть по имени)*
#####74. ? Для идентификации объектов Semaphore используются:
*дескриптор(handle) и необязательное имя(допускаются безымянные семафоры, их нельзя открыть по имени)*
#####75. ? Для обозначения некорректного (ошибочного) файла в Windows используется специальное значение его дескриптора (handle):
*INVALID_HANDLE_VALUE*
#####76. ? Для освобождения неоднократно ("вложенно") захваченного объекта Critical Section необходимо:
*вызвать LeaveCriticalSection() соответствующее число раз*
#####77. ? Для освобождения неоднократно ("вложенно") захваченного объекта Mutex необходимо:
*вызвать ReleaseMutex() соответствующее число раз*
#####78. ? Для получения доступа к системе зарегистрированный пользователь должен пройти:
*авторизацию*
#####79. ? Для протоколирования в системных журналах Windows собственных нестандартных событий приложение должно:
*зарегистрировать события, обеспечив файл с их описанием*
#####80. ? Для процессов PID играет роль:
*уникального идентификатора процесса*
#####81. ? Доступ к открытым ключам реестра осуществляется посредством:
*дескриптора(handle) ключа - HKEY*
#####82. ? Дочерние (child) окна не могут иметь следующих элементов и свойств:
*меню*
#####83. ? Журналы Windows позволяют протоколировать:
*все перечисленные события(т.е. ошибки приложений, предупреждения и извещений приложения, события подсистемы безопасности, события системных служб)*
#####84. ? За отрисовку контура полигона в графическом контексте отвечает инструмент:
*Pen* *
#####85. ? За заливку фона окна отвечает инструмент, подключаемый к контексту окна из оконного класса:
*Brush*
#####86. ? За отрисовку внутренней области полигона в графическом контексте отвечает инструмент:
*Brush*
#####87. ? Завершившийся поток (thread) в Windows остается в состоянии "зомби", доступный для считывания его данных:
*до закрытия всех ссылающихся на него дескрипторов (handle)*
#####88. ? Загружаемые в память списки ключей и значений реестра Windows носят название:
*hive*
#####89. ? Задача взаимного исключения (при взаимодействии вычислительных процессов) состоит в:
*исключении совместного использования неделимых(критических) ресурсов*
#####90. ? Задача непосредственного взаимодействия с внешними устройствами возлагается на:
*драйверы*
#####91. ? Задачу изоляции основной части ядра ОС от особенностей аппаратных средств решает:
*HAL(Hardware Abstraction Layer)*
#####92. ? Защищаемыми объектами в Windows не бывают:
*переменные, распределенные в стеке потока*
#####93. ? Значение DWORD, возвращаемое функцией потока (thread) в Windows:
*становится доступно после завершения потока*
#####94. ? Значения (value) реестра Windows могут иметь тип:
*все перечисленные (перечислены: текстовые строки, ссылки, целые числа в различном формате, двоичные блоки)*
#####95. ? Значения (value) реестра Windows не могут иметь тип:
*вещественное число с плавающей точкой*
#####96. ? Идентификаторы (ID) объектов являются в Windows уникальными:
*в пределах системы*
#####97. ? Из перечисленных частей образа процесса по умолчанию являются разделяемыми:
*Никакие из перечисленных(перечислены: стеки потоков, пространтсво дескрипторов(handle), "куча"(heap) динамически разделяемой памяти, адресное пространство; имеется в виде "разделение" их с другими процессами)*
#####98. ? Имена значений (value) в реестре должны быть уникальны:
*в пределах текущего подключа*
#####99. ? Имена именованных объектов являются в Windows уникальными:
*в пределах системы*
#####100. ? Имена ключей (key) и значений (value) в реестре Windows содержатся в кодировке:
*Unicode*
#####101. ? Источником записей в системный журнал Windows могут быть:
*любые процессы в системе*
#####102. ? К объектам файловой системы не относятся:
* *неименованные каналы* 
* *файловые отображения*
#####103. ? К числу основных атрибутов процессов Windows не относятся:
* *данные учетной записи владельца процесса*
* *терминал процесса*
#####104. ? Класс приоритета IDLE в Windows предназначен для:
*фоновых задач, выполняемых при простое системы*
#####105. ? Класс приоритета REALTIME в Windows предназначен для:
*обработчиков событий и управления аппаратурой в некоторых системныз процессах*
#####106. ? Код оконных процедур глобальных пользовательских оконных классов содержится:
*в пользовательских библиотеках DLL, заранее устанавливаемых и регистрируемых*
#####107. ? Код оконных процедур глобальных системных оконных классов содержится:
*в системных библиотеках DLL*
#####108. ? Количество значений в списке у каждого ключа в реестре Windows ограничено:
*явного ограничения нет*
#####109. ? Количество одновременно инициированных "перекрывающихся" (overlapped) операций ввода-вывода на одном и том же файле, допускаемое в Windows:
*не имеет явного строго ограничения*
#####110. ? Количество подключей каждого ключа в реестре Windows ограничено:
*ограничения нет*
#####111. ? Количество типов событий, заносимых в системный журнал Windows:
*5*
#####112. ? Командный интерпретатор (shell, cmd и т.п.) выполняется в режиме:
*в режиме пользователя*
#####113. ? Командный интерпретатор (shell, cmd и т.п.) относится к классу ПО:
*утилита прикладного уровня*
#####114. ? "Консоль" (текстовый терминал и клавиатура) для операционной системы является логическим устройством такого типа:
*символьным с последовательным доступом*
#####115. ? Кооперативный (non-preemptive) тип многозадачности предполагает:
*приостановка активной задачи возможна только по ее собсвтенной инициативе*
#####116. ? Критерием выбора планировщиком Windows очередного потока для активизации являются:
*приоритет*
#####117. ? "Куча" (heap), созданная одним из потоков (thread) многопоточного приложения, доступна для использования:
*всем потокам процесса*
#####118. ? Логическая структура реестра Windows представляет собой:
*иерархическое список(n-арное дерево)*
#####119. ? "Локальный" дескриптор (handle) потока (thread) представляет собой:
*handle со специальным значением, действующий только в контексте текущего потока*
#####120. ? Многозадачная операционная система отличается тем, что обеспечивает:
*решение нескольких задач параллельно(псевдопараллельно)*
#####121. ? Модель "производитель-потребитель" описывает:
*Пример: «Производитель» – получение кадров видеопотока из сети (или программная генерация кадров)*
*"Потребитель" - отображение кадров.*
#####122. ? Модель "писатели-читатели" описывает:
*функционирование доступа к совместно используемым файлам (например, конфиг) на запись и на чтение несколькими читателями-писателями*
#####123. ? Модель "обедающие философы" описывает:
*описывает функционирование многозадачной системы с разделяемыми ресурсами.*
#####124. ? Модуль DLL экспортирует "символы", среди которых могут быть:
*всё перечисленное(перечислены: адреса текстовых строк и массивов, адреса переменных, адреса структур данных, адреса функций)*
#####125. ? На нижнем уровне доступа к жестким дискам используется адресация:
*CHS и LBA*
#####126. ? Наличие выделенного уровня HAL придает Windows свойство:
*ограниченной переносимости между аппаратными платформами*
#####127. ? Находящийся в критической секции поток не должен:
*переходить в состояние ожидания*
#####128. ? "Неблокирующий" (non-blocking) ввод-вывод подразумевает отсутствие блокировки:
*потока, инициировавшего операцию, но время ее выполнения и ожидания готовности файла(устройства)*
#####129. ? Неявное (статическое) подключение модуля DLL производится:
*при запуске приложения*
#####130. ? Неявный (статический) импорт "символов" из DLL производится:
*при запуске приложения*
#####131. ? "Нити" (fiber) в Windows создаются:
*конвератицией потока или из подпрограммы(функций)*
#####132. ? Обмен данными (достаточно большого объема) между процессами может осуществляться посредством:
* *каналов (pipe)*
* *разделяемой памяти (shared memory)*
* *сообщений и очереди сообщений*
#####133. ? Обмен данными между потоками одного процесса не может быть реализован посредством:
*переменных TLS(TLS - для каждого потока не зависящий от других хкземпляр переменной)*
#####134. ? Образ процесса на диске (исполняемый файл) включает в себя:
* *сегменты кода*
* *сегменты инициалированных данных*
#####135. ? Объект "задание" (job) в Windows представляет:
*именованную группу процессов, усправляемых совместно*
#####136. ? Объект (инструмент) Region графический контекст представляет:
*область отсечения выводимых изображений в контексте*
#####137. ? Оконный класс "BUTTON" является:
*глобальный системный класс*
#####Оконный класс «EDIT» является: 
*глобальный системный класс*
#####Оконный класс «LISTBOX» является: 
*глобальный системный класс*
#####Оконный класс «STATIC» является:
*глобальный системный класс*
#####Оконный класс «MyMainWndClass», зарегистрированный приложением для своего главного окна, является: *) 
*локальным пользовательским*
#####139. ? Основные современные ОС семейства Windows реализуют многозадачность как:
*с разделением памяти и многопроцессорную*
#####140. ? Особенностью блочных устройств является:
*возможность создания на них файловой системы(логического диска)*
#####141. ? Особенностью "почтовых ящиков" (Mailslot) Windows по сравнению с обычными "трубопроводами" (pipe) является:
*ассиметричное однонаправленное взаимодействие*
#####142. ? Отличием режима отображения Isotropic графических контекстов является:
*зависимая(одновременная) настройка шага координатной сетки по обеим осям*
#####143. ? Отличием режима отображения графических контекстов Anisotropic от Isotropic является:
*настройка шага координатной сетки независимо по каждой оси*
#####144. ? Параметр lpSecurityAttributes в вызовах системных функций Windows служит:
*для связи создаемого объекта с дескриптором безопасности(security descriptor)*
#####145. ? Параметры инструмента "шрифт" (Font) не позволяют настраивать:
*межстрочный интервал*
#####146. ? Перевод потока из активного (running) состояния в состояние готовности (ready) в системах с вытесняющей многозадачностью происходит по инициативе:
*системного планировщика задач(потоков)*
#####147. ? "Перекрывающийся" (overlapped) ввод-вывод в Windows подразумевает:
*параллельное выполнение нескольких "перекрывающих" операций*
#####148. ? Планировщик задач Windows использует приоритеты:
*абсолютные*
#####149. ? По умолчанию графический контекст DC работает с цветовой моделью:
*RGB*
#####150. ? Поведение функций WaitFor**() в случае уничтожения контролируемого ими объекта:
*аналогична переходу объекта в состояние "signaled", но код возврата указывает на невалидность объекта*
#####151. ? Подсистема безопасности ОС не предусматривает защиту:
*рабочего места пользователя*
#####152. ? Подсистема WoW64 в ОС Windows обеспечивает:
*выполнение 32-разрядных программ в 64-разрядных версиях системы*
#####153. ? Поток (thread) Windows может переводиться в состояние ожидания (wait):
*в результате обращения к системным вызовам блокирующего типа*
#####154. ? Поток (thread) Windows может переводиться из активного состояния (running) в состояние готовности (ready):
*при появлении потоков с более высоким приоритетом*
#####Предел количества кластеров в файловой системе FAT16 составляет: *) 
*65524 (FAT16 – 16-разрядные номера кластеров, позволяют пронумеровать 64К кластеров; некоторые значения номеров не соответствуют реальным кластерам, а имеют специальный смысл)*
#####155. ? При асинхронной организации ввода-вывода:
*поток, инициировавший операцию, может продолжить работать, не синхронизируясь с ее выполнением*
#####156. ? При завершении главного потока (thread) процесса происходит:
*завершение остальных потоков и процесса в целом*
#####157. ? При изоляции адресных пространств прикладных процессов совместно используемыми бывают:
*специальным образом созданные области разделяем памяти(shared memory)*
#####158. ? При изоляции адресных пространств прикладных процессов совместно используемыми без контроля со стороны самих процессов могут быть:
*сегменты кода(только для процессов, порожденных из одного исполняемого файла)*
#####159. ? При использовании планировщиком задач абсолютных приоритетов:
*менее приоритетный процес вытесняется более приоритетным в любой момент*
#####160. ? При мультиплексированном вводе-выводе:
*файл(у-во) для очередной операции выбирается по мере их готовности*
#####161. ? При наличии в приложении нескольких потоков, обладающих очередями сообщений, для адресованного окну сообщения (WinMsg) будет выбрана:
*очередь потока, создавшего данное окно*
#####162. ? При обращении к зарегистрированному в системе оконному классу для его идентификации используется:
*уникальное имя или значение типа ATOM*
#####163. ? При передаче дескриптора потока (thread handle) в качестве аргумента функции семейства WaitFor**() результатом будет:
*ожидание завершение потока*
#####164. ? При передаче дескриптора процесса (process handle) в качестве аргумента функции семейства WaitFor**() результатом будет:
*ожидание завершение процесса*
#####165. ? "Приостановленный" (suspended) поток может быть возвращен к выполнению вызовом функции ResumeThread():
*любым потоком в системе с учетом прав доступа*
#####166. ? Проблема инверсии приоритетов состоит в:
*блокировке через критический ресурс более приоритетного процесса менее приоритетным*
#####167. ? Псевдопараллельное выполнение процессов (потоков) в ОС означает:
*чередование выполнения нескольких процессов в течение коротких отрезков времени*
#####168. ? Размер выделяемого региона кратен размеру:
*страницы*
#####169. ? Размер одного значения в списке в реестре Windows ограничен:
*есть лишь рекомендательное ограничение*
#####170. ? Расположение и конфигурация журналов Windows задаются:
*в системном реестре*
#####171. ? Регион виртуального адресного пространства не может иметь состояние:
* *заблокирован более приоритетным процессом*
* *фрагментирован(не является непрерывным)*
#####172. ? Семейство ОС Windows включает в себя системы (в т.ч. устаревшие):
*16-, 32- и 64-разрядные*
#####173. ? Следующая категория программ не включается в системное ПО:
* *издательские системы*
* *сетевые сервисы уровня Application Layer стека сетевых протоколов*
* *системы управления базами данных*
#####174. ? Следующий объект может использоваться для синхронизации между потоками разных процессов:
* *именованный Event*
* *именованный Mutex*
#####175. ? Следующий объект не может использоваться для синхронизации между потоками разных процессов:
* *неименованный Semaphore*
* *Critical Section*
#####176. ? Следующий ресурс для потоков одного процесса не является разделяемым:
*стек*
#####177. ? Следующий тип графического контекста (DC), в отличие от других, обязательно должен иметь актуальный объект Bitmap или Metafile:
*контекст в памяти*
#####178. ? Служба Kerberos в подсистеме безопасности предполагает взаимодействие с участием третьей доверительной стороны:
*специальный сервер аутентификации*
#####179. ? Созданные в программе графические инструменты идентифицируются:
*дескрипторами (handle)*
#####180. ? Сообщение WM_CLOSE служит для:
*требования закрытия окна, в том числе завершения приложения*
#####181. ? Сообщение WM_COMMAND служит для:
*извещения о событии дочернего окна - элемента управления*
#####182. ? Сообщение WM_DESTROY служит для:
*подтверждения удаления("разрушения") окна*
#####183. ? Сообщение WM_PAINT служит для:
*извещения об окончании заливки фона окна кистью "по умолчанию"*
#####184. ? Сообщение WM_TIMER служит для:
*извещения о срабатывании таймера, созданного с помощью SetTimer()*
#####185. ? Сообщение WM_QUIT должно передаваться в оконную процедуру:
*только через очередь(обеспечивая завершение цикла выборки сообщений)*
#####186. ? Сообщение WM_USER служит для:
*функций, определяемых пользователем*
#####187. ? Состояние "готовности" ("ready") характеризуется наличием у процесса всех ресурсов кроме:
*процессора*
#####188. ? Состояние потока "ожидание" ("wait") характеризуется:
*временной неготовностью к выполнению из-за отсутствия необходимости ресурса*
#####189. ? Способ доступа к файлу – синхронный или перекрывающийся – в Windows определяется:
*при открытии(создании) файла*
#####190. ? Среди предопределенных (ненастраиваемых) режимов отображения графических контекстов Windows не предусматривается "логической единицы", равной:
*"m"*
#####191. ? Среди префиксов системных функций Win NT Native API не встречаются:
*Win**(Win NT Native API лежит ниже обычного Win API)*
#####192. ? Среди прочих характеристик и свойств окна оконный класс определяет:
* *курсор окна*
* *обработчик сообщений окна*
#####193. ? Стандартным (стандартно открытым) потокам ввода-вывода каждого процесса соответствуют:
*глобальные константы - дескрипторы(handle)*
#####194. ? Столько объектов-"инструментов" (например, Pen, или Brush, или Bitmap, и т.д.) одного типа допускается у одного графического контекста:
*1(один)*
#####195. ? Суффикс "-Ex" в именах системных функций Windows (например, CreateWindowEx по сравнению с CreateWindow) обозначает:
*расширенную версию с дополнительными возможностями*
#####196. ? Таблицы Thread Local Storage (TLS) позволяют потокам:
*иметь одинаковые наборы переменных со значениями, индтивидуальными для каждого потока*
#####197. ? Тип, формат вызова и сигнатуры экспортируемых из DLL функций должны быть согласованы:
*между DLL и испольщующим его приложеним*
#####198. ? Точка входа модуля DLL в Windows вызывается:
*многократно, при каждом подключении/отключении DLL при каждом создании/завершении потока*
#####199. ? Точка входа модуля DLL в Windows не вызывается в случае:
*вызов любой экспортированной из DLL функции(точка входа играет роль диспетчера)*
#####200. ? Точкой входа в консольное приложение Windows служит функция:
*main()*
#####201. ? Точкой входа в стандартное оконное приложение Windows служит функция:
*WinMain*
#####202. ? Традиционный магнитный жесткий диск для операционной системы является логическим устройством такого типа:
*блочным с произвольным доступом*
#####203. ? Требование использовать для организации разделяемой памяти всеми взаимодействующими процессами один объект File Mapping связано с обеспечением:
*когерентности содержимого разделяемой памяти у всех процессов*
#####204. ? Участники взаимодействия посредством асимметричного рандеву:
*вызывающая и принимающая вызов задачи*
#####205. ? Файл категорий подсистемы журналирования Windows содержит описания:
*классификатор события, записываемых в журнал*
#####206. ? Физическая страница памяти может отображаться в адресное пространство:
*любых процессов(естественно, используя механизм shared memory)*
#####207. ? Физическим представлением реестра Windows являются:
*несколько двоичных форматов специального формата*
#####208. ? Флэш-накопитель для операционной системы является логическим устройством такого типа:
*блочным с проивзвольным доступом*
#####209. ? Функции драйверов состоят в:
*управлении внешним устройством*
#####210. ? Функция отсылки сообщения PostMessage() блокирует выполнение потока до момента:
*не является блокирующей*
#####211. ? Функция отсылки сообщения SendMessage() блокируется до момента:
*возврата из оконной процедуры*
#####212. ? Функция отсылки сообщения SendNotifyMessage() блокирует выполнение потока до момента:
*не является юлокирующей*
#####213. ? Функции GDI для работы с фрагментами растровых изображений (BitBlt, StretchBlt, PlgBlt, MaskBlt) не позволяют выполнять преобразование:
*реализуются все перечисленный преобразования(масштабирование, маскирование части изображения, инвертирование цветов пикселей, деформация)*
#####214. ? Функция DispatchMessage() блокируется до момента:
*возврата из оконной процедуры*
#####215. ? Функция GetMessage() блокируется до момента:
*появления сообщения в очереди*
#####216. ? Функции PostMessage() и SendNotifyMessage() различаются тем, что:
*сообщения доставляются через очередь, либо минуя ее(но обе функции неблокирующие, т.е. поток-отправитель не ожидает окончания обработки сообщения!)*
#####Функции SendMessage() и SendNotifyMessage() различаются тем, что: 
*поток-отправитель либо блокируется до окончания обработки сообщения, либо не блокируется (но обе функции передают сообщение синхронно – без очереди)*
#####217. ? Функции SendMessage() и PostMessage() различаются тем, что:
*сообщения досталяются либо через очередь, либо минуя ее*
#####218. ? Функции WaitForMultiplyObjects() ждут перехода в состояние "signaled":
*либо хотя бы одного, либо обязательно всех объектов списка, в зависимости от параметра вызоыва функции*
#####219. ? Функции WaitForMultiplyObjects() сообщают, какой из контролируемых объектов перешел в состояние "signaled", следующим способом:
*индекс объекта в массиве включается в код возврата*
#####220. ? Цикл приема и обработки сообщений Windows-приложения завершается при получении сообщения:
*WM_QUIT*
#####221. ? Числовым идентификаторам оконных классов в Windows соответствует тип переменной:
*ATOM*
#####222. ? Чтобы начать функционировать, драйверу требуется:
*инсталляция(копирование, регистрация и т.д.) драйввера под паравами даминистратора*
#####223. ? Экземпляры следующего сообщения, находясь в одной очереди, могут объединяться:
*WM_PAINT*
#####224. ? Явное (динамическое) подключение модуля DLL производится:
*в ходе выполнения приложения под его управлением*
#####225. ? Явный (динамический) импорт "символов" из DLL производится:
*в ходе выполнения приложения и под его управлением (GetProcAddress)*
#####226. ? Hardware Abstraction Layer в Windows представляет собой:
*библиотеку уровня ядра для управления аппаратными средствами системы*
